2018 CEDD 工程師

上年11月in 的CEDD Engineer, 最近收到信去警局做CNCC打指紋
想問這是代表 Offer/ Waiting 定係 nothing?
第一次考CEDD engineer, 想問一問大家有無經驗

恭喜
pt32

恭喜你可以唔使帶腦返工

Vetting係過咗就offer, 定waiting都要？

封信係CEDD寄？
本身係政府工？

封信係CEDD 招聘嗰邊寄的
本身做緊私營機構

無
佢話打完指紋之後，等到三月出信就知結果

恭喜恭喜
又一個阿sir，照住小弟

所有有offer都要印指模？
定易撞名先要印指模

封信幾時寄出?

waiting , 如果有offer都要搞多成三，四個月。慢慢等

所有offer / waiting都有指紋信先？

恭喜師兄

無收到信去打指模打既即係已被 reject

congrats 你client blackground?

too early for congrats la
designer background
anyone else here waiting for the news?

全部都係？

唔係

Ching 最近有冇再收電話?

幾時出result

得左果d係咪一定事先有call/信通知左先？

聽講出緊result, 有冇師兄有消息？

BD出左

見到冇得見

邊個話CEDD出左result?

問幾個政府fd都話出緊result, 打緊電話

打完電話先出信？
有冇留言

依家應該有人收到有電話，未聽到有人已經收到信。想問有冇人已經收到，等我完咗件心事

一定有電話先得？
咩字頭
2762？
會唔會留言？

剩係Direct offer定waiting都會問？
一定會問？

樓主有冇收到電話？

Neither call nor letter

依家都未收到電話係咪已經molamola?

你一個fd收到call?

剩係講完地址就完？
你個政府fd做咩講d唔講d?

有call = direct offer
有指紋信 = waiting?

咁一日打完啦

你firm左係咪冇就冇點先講啦

人做consultant就收信收call
我做consultant就做到咁

師兄，希望大家都可以正面啲
我唸得唔得都係這幾天的事
我們可以做的就只有等，同埋都可以上一上嚟update 吓大家的資訊
做Design的大家都好

要繼續一世做狗
點正面

共勉之，利申：乾收銀

好嬲

Geotech撚表示打定輸數

Geotech先收得多
接近9收

希望至少入到waiting list

你自己話收唔到call就收皮
依家又話自己有waiting list

我講緊樓主

又危言聳聽又扮大方

唔駛起曬鋼囉巴打，如果樓主唔係有waiting或offer,唔洗俾信佢去做咁多野囉。

我冇電話都冇計架

Okok

嬲啊

可能你有waiting list呢，希望在明天。舊年有批人都等waiting入到

假設上面冇人講大話

有call = direct offer
有指紋信 = waiting
冇 = 冇

一日打150個call都輕鬆

政府佬做野邊有咁快？

剩係confirm 地址一分鐘打完啦

唯有等多陣，今日都三月啦，咩結果好快知

冇=玩完

有冇call

錯，係30 秒

無錯 通常同一日收到call

收電話confirm 地址先出到信架

Waiting 唔會有 call, 剩係收信，到有位比你先call

可能係waiting

指紋信呢d 年年唔同，有call 通常係direct in 架喇

就係咁多，問多d 都唔會答

所以上個禮拜已打完收哂皮？

加油，黎緊應該年年都會請，一定有機的

Waiting最後大約請幾多？

舊年係3月中出信

年年唔同，近兩年一開始吹風收好多，到最後都cut, 聽聞舊年direct 加waiting 收120 個，今年唔知

已收皮？

可能waiting 呢，要收信先知

打唔到就唔寄？

者係上個禮拜打左？

通常一兩日打晒ga la

咁就唔知，direct in 人人都收到call, 因為要寄掛號

I mean 上個禮拜打既唔係BD?

咁你問下fd 有無人收到

收到電話就已經入左 冇電話 而又係打指紋定係唔知做咩都waiting

者係waiting一定唔會係咩advanced notice都冇？

你唔係相關/內部人士咩

唔係， 發夢聽到，你唔好信我

I mean咁你發夢知唔知係BD定CEDD打左

一定唔會出信前咩notice都冇？

唔知

舊年 前年無，但係其實好多有waiting 既都知自己in 得唔錯，有d 信心架喇

考官主動握手有冇意思

除左性別優勢，其實睇cv定睇in多？
定睇年紀

者係舊年 前年冇事前出信出call直接出waiting list?

係

緊係in 既表現

收唔收得番7-8成 waiting list
定5成

唔定的， 早幾年係收晒

有冇不明文規定係最少c+幾多先收？

應該冇既，舊年有fd C+0都一次就入咗（waiting list）

考官有主動同你握？

一開始

上年係咪臨10月開新recruitment前一次過收左好多waiting list

係 ，好多人都係個陣入

果堆人係幾時收到信
幾時收到call
幾時入？

三個都有？

師兄有冇諗過點解？cv好？

唔係例牌動作咩

End up都係冇call

問下有無人無握既

大把direct in 無握手ga la

會唔會再出call

如過左35歲係咪除非本身做緊好高層位如果唔係都唔駛諗

in 完應該個個都有握

35 歲以上都好多，consultant associate 以上 同政府N 仔都有

錯

睇你主唔主動握， 每個panel 起碼in 2-300條友，手都嗅啦

associate未係高層位

associate咪係高層位

出call係CEDD打哂定各部門自己打？
聽過話係其他部門出call instead of 收到CEDD call

放哂假？

一個打晒

之後waiting都係CEDD打哂定係分部門打？

Direct offer係咪CEDD位佔大部分？

唔知

唔係

有geo牌就話姐

唔關事

上年係3月10號到開始打電話？

人工

如果剩係做過Contractor無做過Consultant收唔收？

師兄，你不是consultant嗎？

都聽過純consultant/ contractor 入

純問

師兄如有call請告知

打定輸數 下年再試

好少聽到contractor pm入到喎

我答緊上面哥仔， 講緊乾收銀 project management .....

唔係騙頭呀

c+0 都有direct offer, 睇人

上年好似3月10號到call
3月15出信

所以真係咁早call哂？

唔係fd就唔信la

感覺樓主會有call

I hope so
Just wait wait la

waiting 同 reject 係咪一齊出？

Just share mine

Mid Jan: Fingerprint in Police HQ.
Late Feb: Received a call from cedd employment section to confirm address and if I've got any other gov job offers.

Now Im still waiting for the letter.

咁可能聽日出信

打指紋係同名有人有案底先打指模

今年幾多Direct Offer幾多Waiting List?

恭喜曬師兄，唔該曬你嘅分享。你等得入職㗎喇喎
既然2月尾都有曬call，即係冇call唔使諗offer啦，希望至少有waiting啦

恭喜🤝

恭喜 睇住細佬
做緊你啲狗

樓主有冇call

?

年年都有
好似係

有冇師兄收到call/信？

入面大量老鬼退休

應該出左信

岀信前冇call姐係可以打定輸數？

之前聽人講過, 出waiting 之前都係無call 就直接出信
等唔到waiting 先算啦

希望啦師兄
我問過以前入到cedd嘅前輩，都無有人會有指紋信，似乎打指紋係今年新搞嘅意思，所以都唔知佢想點
Offer就打定輸數㗎啦，都希望排到有waiting啦

小心入去唔係做工程，而係做電腦，攪web page,攪系統，資訊科技，數據分析
水，渠，路 冇咁多呢d嘢，就算有，都唔係主菜

今日都係無信, 有無人知大概幾時有呀

機會是 X/5x

1/50 同 9/50 都差好遠

打指紋好似係有同名既人有犯罪紀錄
所以要check， 好似係

😢

唔係掛做騙頭真係諗住會得 ？

其實而家政府請人除咗client同埋consultant之外，都有請main con，但係聽聞會係相對地少
我識好多consultant都會入到， 之前做grad e嘅時候 ，一年轉咗三個上司，全部相繼入曬政府
但係main con就少啲啲，但係都有

我知係有請。我意思係請咁少騙頭（五十個可能有一個）, 個機會咁細，應該預左自己係唔會得，佢唔會咁都有好大心理壓力掛 。

報左就有得見，所以成千人in

純contractor底無做過Consultant/MTR/AA洗底好難

寧願請ARE(仲要請好多)都唔請Contractor Senior位

waiting 會唔會收到電話confirm address 架？

我要電話呀？

之前cedd招聘嗰邊都同我講過話，得唔得都會喺3月份出信通知
但係就冇講話係三月頭，中，尾
等啦

有冇巴打之前都報左highway PC?
有冇人同我一樣waiting

PC係咪真係C+3先in得？
Interview問咩

個call廢㗎，淨係叫我上去打指紋，我順帶問埋佢幾時出result ja
唔係offer call嚟㗎

主要都係問返cv, 但係唔係一定要c+3 就唔知。不過我岩岩好c+3

係咪問橋野structure野？

巴打乜背景

師兄知唔知點解會問current job status？如果轉左工會點？

咁又唔係，因為我唔係做橋/structure 😭

泥組GEO 又無能力入

可能出左reject letter 先

今個禮拜又出幾個call係代表咩？

派彩日

聽講會掛號信？

［member] 師兄收掛號定？[/member]

岩岩番到屋企，收到張掛號卡係咩玩法星期一先有得攞。一陣攞左係reject offer我真係唔知點反應

之前有無打俾你confirm 地址先

無，我2月成個月唔係香港

有offer嘅都係掛號

擅殺旁人 有offer 但又唔係掛號, 所以真係唔知點啦
CLASSIC , 想問你係平郵定掛號?
仲有恭喜晒兩位

冇call冇掛號冇打指模都可以有offer?

幾時返新工呀??

即係話依到有好多料係假既，點會咁多配搭都有 offer

好似無人收到 waiting, 可能今年cut 左

未見人有話unsuccessful, 可能未出呢waiting 同 unsuccessful

剩出左offer信？

聽聞今年waiting cut 晒黎加位派 offer

想問waiting可以點知排第幾？

你收到？

Waiting封信幾長

白色信封？

咩情況都可以call分紙？

我fd 話佢係收到call, 淨係同佢confirm 地址，隔幾日就收掛号，葡萄

唔識繁體字？

傳聞今年沙田A公司中左好多

係呀，今年好似請好多人， 但無份

我又唔覺話真係好多，感覺上少過上年
又有可能係有人中左唔出聲

賽後檢討
我記得比人問左題
How to promote safety in construction site？
我答話地盤有Monthly SSEMC ，同埋contractor 搞左啲tool box talk 因為Contractor 會有pay for Safety Scheme 之類

其實考官係想聽啲我propose既measure to promote site safety 好果答啲existing procedure同啲technical 經驗

好想離開consultant

其實想問以往waiting收唔收得晒？

問咗CEDD，但仲未覆我排第幾

明白呀，但CEDD仲未覆我request，可能遲啲先process la

今年direct offer 聽聞有120個。 上幾年請吾夠overflow 左落來

我是經CEDD website嗰度download公開資料守則嘅表格去填
在CEDD website中，我反而見不到您所提及的PCPD form
你之前是用PCPD form 嗎？

已經中唔到direct offer，唔知道waiting會唔會要少人ja

師兄，我之前是用這張form寄給cedd，正確嗎？
我見你所提及的網站，有兩張form都是攞information的，唔知之前寄的對不對

原來係我用錯form，感激師兄指點

自問in 得幾好 都被人Reject 利申 C+3 RSS ARE 底

想問今有幾多個wait 位？

全部假 waiting 位

點解？

今年真offer 已經派晒direct offer 位，有人唔要先會用 waiting

咁direct offer有幾多位？

用返張正確的form，但未覆

再等等

做泥要design，analysis 經驗豐富先吸引到班大佬
arcgis, geostudio（乜W物W slope W), LS dyna, 2dmm, 有跟過某project 某contract 咁好d.
做ARE 跟site works嘅，唔太吸引

CEDD 有個公德地盤嘉許計劃
都係回顧被迫參與嘅contractor 係一年內有d 咩做得好，甚至跟外國，學d香港唔識嘅技巧，會做得更好
可參考外國，西歐，美日一些小智慧做d 令意外降低嘅行動
好似早幾年學日本地盤，行「指猜呼稱」，即係地盤佬做咗乜，如已關閉風機 關制，工人開口講，身旁嘅工人比反應，作雙重確認，也省卻文件記錄中沒被記載嘅小動作。相信哥大幅降底某工序發生意外機率，也令工人因提醒對方，變成可互相保護（諗得好理想）
———————
實際係西，呢個東昇，果個耀揚，加埋神仙B, 留口氣𨳒人好過戇鳩呼稱，吊你「我痾完屎啦，返崗位啦，鑽炮全力開動！」「工友回到崗位確認！控製杆搖運作正常，鑽窿施行噴水防塵法啟動！」
全部讀比自己聽，讀比其他人聽
上太空就係玩呢d

班工人心諗，交場戲比agent 比上面睇，吊要加返我兩個鐵補水先肯做d on9嘢

上面橫線上嘅都可見工講 ，要得體，其他說話，用字要有返個工程師嘅style. 好似明報記者咁用字，唔好，好似 er, 我聰過xxx,

e個答案for Dev Bureau啲job姐
如果我係examiner再追問
非Dev Bureau job , 私人job應該點

想問一吓，以往在出offer 之後，大概幾時會call waiting list的人？

聽講會請150+

有無waiting的兄弟收到call / 信？

知個post呢呢到唔岩 但係都想問下咁多位 interview有冇咩心德分享下 黎緊in AE好淆底

我都係幾年前in 過 cedd a e嘅
當時其實都唔係話問得好technical，只係睇你份cv，再問返你做過啲乜嘢
對於一啲佢有興趣嘅嘢，佢問得好詳細，究竟做過啲，乜有啲咩特色嗰啲囉
所以你要對你份cv準備得好熟悉

全程用英文問 自我介紹同時事會唔會有

CV有啲掂過都寫左 咁咪仆街

其實佢地請人既條件係咪好firm咁答到哂佢所有既野就得